***
contents : Json
date : 2019 01 29 Tue
***

## 전혜영 교수님
* Email : OOPSW@tistory.com
* 서버 : http://70.12.109.160:8888
* 숙제 : 이름.zip 
* 질문하는 방법
    - 코딩은 에러메세지를 찍어서 보내라
    - 수업자료는 수업 끝나고 배포가 된다. 
    - 배포된 자료는 나만 볼 수 있는 곳에 올려놓고 보세요.
    - 이해가 안되는 부분은 이 부분이 왜 이해가 안되는지를 설명해서 보내자
- 질문에 대한 반응
    1. 다음주에 할거야. 잘하고있음
    2. main말고 가지 질문인 경우가 있따. 필요는한데, main으로 중요한건 아닌경우
    3. main은 여기있는데 완전 저기 바깥쪽에서 질문하는 사람이있따.
## Markdown 문법
### 이미지 넣기
![](./img/0114/.png)

----------------------------------------------------------
# 수업
## JSON 탄생 배경
- 클라이언트와 서버 사이에 주고받는 데이터를 어떻게하면 편할까?
    - 그래서 Text로 주고 받기 시작했다.
    - 근데 이 텍스트에는 문제가 있는데 바로 **구조화 할 수 없다**.
- 그럼 어떻게 하면 이걸 구조화 할 수 있을까?
    - Tree(구조화) Memory
    - 트리를 사용하자!!
- 그럼 이 구조화 하 할 수 있는 폼이 뭐가있지?
    - 그게 XML이었따!
    - XML은 document - rootElement - node 구조! => DOM Tree 이다!! 개꿀!
- 인데, 근데 귀찮은 문장들이 무적권 들어감 ㅠㅠ 
```xml
<?xml version = "1.0"?>
<root>
    <student studnetNumber="1234">
        <name> 홍길동 </name>
        <gender> M </gender>
    </student>
    <student studnetNumber="1236">
        <name> 이순신 </name>
        <gender> M </gender>
    </student>
</root>
```
- 이게 얼마나 귀찮아 ㅠㅠㅠㅠㅠ 그래서

```json
{
    [
        {"studentNumber":"1234","name":"홍길동","gender":"M"},{"studentNumber":"1236","name":"이순신","gender":"M"}
    ]
}
```
- 텍스트로는 구조적으로 접근할 수 없어서. 텍스트 형태를 바꾼게 XML.
- 근데 굳이 텍스트 형태로 바꾸지 말고, 읽은다음에 그 메모리를 Tree로 가져가자!
- 그래서 JSON으로 가져옴. 텍스트가 문제가아니라 읽은 다음이 중요한 거시다!

- 보안관련 이슈는 건by건 으로 저장하는게 좋다. 
    - Root가 필요한 XML, {}가 필요한 Json 보다는
    - line단위로 전달하는게 낫다. = 옛날 방식. 
- 그래서 트렌드에 따라 무조건 이걸 쓰는게 없다. 트렌드에 따라 보안이슈가 발생하면 옛날 방식이 사용되기도하고, 옛날엔 그렇게 했다가 불편해서 XML과 Json 같은게 나오고. 돌고 돈다.


----------------------------------------------------------
# 수업 외 꿀팁
- 마지막 면접때는 그회사로비에 아침에 가보자. 그럼 그 회사의 문화와 복장이 보인다. 
    - 검은 정장만 입고다니는지, 다양하고 자연스럽고 케쥬얼한걸 입고다니는지.
    - 지나가는 사람들 말투, 헤어스타일 등 그 회사 분위기를 파악하자
- 
----------------------------------------------------------
# 공지사항

## 1학기 관통 프로젝트 : 안전먹거리 프로젝트
- 2명이 한팀
- Java+XML+Json => 공공 API (.XML)에서 정보를 가져옴
- HTML, CSS, Javascript, jQuery -> WebUI
- 알고리즘 => 먹거리 프로젝트에 들어갈 알고리즘 하나
- Servlet/JSP => 이걸 합쳐. 
    - WebServer 기반으로 이걸 합쳐서 통합한다.
- Database, DBMS => DataModeling, SQL, JDBC 
    - 이 저장한 정보를 자바에서 핸들링함
- Spring/ SpringMVC boot
    - Source Refactoring based on WebServer
    - Framework 활용
- VueJs 
    - Front, UI에 관련된 refactoring

## 마지막 프로젝트
- 기본 제공 요구사항이 있따. 
    - 기능 추가
    - 기존 환경 보완
    - Plus+
     